(香港電影) 杜汶澤《空手道》獲美國電影媒體大加讚賞

「史上其中一套最奇特的武術電影.... 鄧麗欣出道以來最佳演出」

'The Empty Hands': Film Review

2:10 PM PDT 10/31/2017 by Elizabeth Kerr

THE BOTTOM LINE
One of the strangest martial arts dramas ever made.

Actor-director Chapman To steps away from comedy for his sophomore foray behind the camera, anchored by Stephy Tang’s career-best performance.
A woman dead set on securing ownership of the other half of her father’s apartment experiences a personal epiphany, if not much in the way of redemption, in The Empty Hands, a willfully oddball martial arts drama that rises above its modest station thanks to star Stephy Tang's lead performance. Known largely for her goofy romances and even goofier comedies, writer-director Chapman To, another comedian, gives Tang a chance to show off some real range for a change. Coupled with Cheung King-wai’s upcoming Somewhere Beyond the Mist, which is set to open the Hong Kong Asian Film Festival in November, she could be in line for a career renaissance. To also proves he has loftier ambitions than he demonstrated with his debut, the throwaway Singaporean holiday comedy Let’s Eat!, which he will be able to indulge as long as he remains on Beijing’s black list. Beyond its home turf in Hong Kong, Empty Hands will have limited mainstream appeal in Asia, though it does have a chance at scoring on the art house and festival circuits there (China excepted) and abroad.

A movie wherein the end goal is one half of an apartment could only come from Hong Kong, and it’s the hook upon which To and co-writer Erica Li (Ip Man: The Final Fight, The Sleep Curse) hang their story about Japanese-Chinese slacker Mari Hirakawa (Tang), who finds herself suddenly saddled with her recently deceased father’s (Kurata Yasuaki) karate dojo. Mari is conflicted: She still resents her father for forcing her to train in karate as a child, and now that he’s died she wants to convert the dojo into subdivided apartments and rake in cash as a slum lord (because Hong Kong). Her father, though, left 51 percent of the flat to former student Chan Keung (To), who swoops in and reopens the dojo, with help from the master’s faithful assistant, Mute Dog (Stephen Au). After a few days of terse co-existence, Chan makes Mari a deal: Start training again and be standing at the end of a valid martial arts competition and he’ll sign his half of the apartment over to her. Lose, and he’ll keep teaching. No strings.

The story is a simple enough one about coming to a crossroads in life, reconciliation and forgiveness, and finding the maturity to pick oneself up when things don’t go as planned and carry on. But To and Li frequently usurp expectations of a martial arts movie, beginning with the martial art in question. Karate isn’t the traditional form for Hong Kong cinema, and it makes for a nice change of pace. It also photographs beautifully, with Tam Wai Kai’s images gracefully capturing the flow of forms as Chan and Mari train, with Irving Cheung’s impeccable production design giving the film and Mari’s story a warm, tactile tone. To clearly has an eye for memorable set pieces, and even when they don’t contribute anything substantial to the narrative (we don’t need to see Chan’s gangster backstory as just one), they look really cool.

Structure is where To needs the most work, but Empty Hands manages to keep you engaged through its little details. Side characters like a few local kids at the dojo and Dada Chan (Love Off the Cuff) in a small role as Mari’s vacant, pretty, good-hearted friend spice up the film when it sags. And To doesn't completely abandon his funnyman status, injecting touches of brevity in a few choice spots. But the film belongs to Tang, who makes Mari and all her faults sympathetic, even if she isn’t likable, and empathetic when she isn’t smart, particularly with regards to her married boyfriend. She wants things her way, and Li resists the urge to redeem Mari when they in fact do go her way. By the end of the film, Mari has smartened up, if not completely grown up, and her final decisions are refreshingly unapologetic. Tang allegedly put six months into karate training for the film, and it shows onscreen; she’s completely believable as a lapsed karate prodigy, and action by To, Au and their army of choreographers seals the deal.

Stephy老婆

Stephy: I'm very thanks them

鄧麗欣出道以來最佳演出

個堆孽念心系列

Lm

Stephy有冇多謝人？

嗰堆戲鑊鑊都係演港女，邊度有深度架？

一定睇

怨念深

杜文澤總算有啲骨氣，呢套要撐

起碼好過生抽王

明步紅到去美國!?竟然有外國媒體睇晒佢之前的戲?

會唔會認錯人

藍絲表示 wfc

lm

以為佢拍開AV

連登吹奏
兇兆

屌你老味，無句係正常SVO，sentence pattern.硬係要玩野，好撚難睇。

利伸：睇開 new York times , dse reading 5**

假膠

呀杜好波

好撚叻呀

支持杜生

吉澤明步 講哂日文咁

I am very thanks them !

係咪又係咸濕當有趣既劇情

會入場睇

就算唔好睇，都要買飛入場睇，撐阿澤，香港人係打不死

記者都忍唔住恥笑stephy

笑片嚟？

推到破戰狼2香港票房

叻喇叻喇，識寸嘴駁嘴

Thanks them

香港人

啲垃圾幾無腦先會入場睇條肥柒啲嘢

個作者應該跟港產片跟得好深入，連stephy 同阿澤以前做乜戲都咁清楚

i am very thank them

美國大把"香港人"

條友係咪打手黎

今日一定入埸睇，但係只得自己去

stephy 真心正

真係幾正

應該幾好睇

之前d人話方力申浪費stephy十年時間，計我話孽念心先係最浪費stephy時間果個，成日搵佢拍埋唒d垃圾

I

啲英文係寫得好差喎

呢個似係 blog 多過 mainstream reporting

利申 美國大 英國文學碩士

鱔稿feel 濃

撐為香港人發聲嘅都唔畀
五毛真係惡

香港人唔配有呀澤

㗰鳩咗我兩分鐘 邊撚度有恥笑stephy

你係咪閱讀理解F

Hollywood Reporter都叫鱔稿
[url]
[/url]

你熟唔熟PR and media industry 運作

開頭杜汶澤讚Stephy,記者：你認真
杜汶澤：咁認真啦唔通曲線咩 傻豬黎嘅！

stephy終於證明自己

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------------

講緊孽念深呀

你真係智障

有時真係好想知d同行點睇葉念琛